###### 金刚梯>金刚帮助>翻墙ABC>
### 翻墙
- 所谓“翻墙”是指：互联网用户利用某种工具（一般称这种工具为“梯子”）突破横亘在国际互联网与该用户之间的、类似GFW这种“墙”的封锁，在国际互联网里畅游、自由获取公开信息的行为
- （以下[ ]里的内容来自维基百科）[“翻墙”也被引申为突破网络审查、浏览中国大陆境外被屏蔽的网站或使用服务的行为。]

#### 推荐阅读

- [金刚梯](/dlb.md)
- [金刚帮助](/list_helpkkvpn.md)
- [翻墙ABC](/list_abcofvpn.md)
